\documentclass{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul}
\usepackage{conditext}

\resettingminicondiprops
\setminicondipropi{general}
\setminicondipropii{compta}
\setminicondipropiii{com}

\NewDocumentCommand\notecompta{m O{merci de bien vouloir fournir le
graphique correspondant}}{
\miniconditext{#1}
[\ul{#1}\textcolor{purple}{$\rightarrow$ \emph{#2}}]}

\NewDocumentCommand\notecom{m O{merci de bien vouloir fournir un image}}{
\miniconditext{#1}
[]
[\ul{#1}\textcolor{blue}{$\rightarrow$ \emph{#2}}]}

%\setminicondispace{general}
\setminicondispace{compta}
%\setminicondispace{com}

\begin{document}

\notecom{Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit.
Ut purus elit, vestibulum ut, placerat ac, adipiscing vitae, felis.
Curabitur dictum gravida mauris. Nam arcu libero, nonummy eget, consectetuer
id, vulputate a, magna. Donec vehicula augue eu neque.}

Nam dui ligula, fringilla a, euismod sodales, sollicitudin vel, wisi.
Morbi auctor lorem non justo. Nam lacus libero, pretium at, lobortis
vitae, ultricies et, \notecompta{tellus}. Donec aliquet, tortor sed
accumsan bibendum, erat ligula aliquet magna, vitae ornare odio metus
a mi. Morbi ac orci et nisl hendrerit mollis.

Nulla malesuada porttitor diam. Donec felis erat, congue non, volutpat
at, tincidunt tristique, libero. Vivamus viverra \notecompta{vel
fermentum felis}[disposez-vous d’un graphique eps concernant cet
élément ?].

\end{document} 